<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Familie Weber: Paul, J und K</title>
    <link>https://jp-weber.family/</link>
    <description>Recent content on Familie Weber: Paul, J und K</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <copyright>© Paul Weber</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 19:33:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jp-weber.family/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gelöst: nativescript-firebase Problem bei app resume</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/entwicklung/nativescript-firebase-issues/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 19:33:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/entwicklung/nativescript-firebase-issues/</guid>
      <description>Push Notifications stehen bei mir seit meinen Cordova Zeiten unter einem schlechten Stern, obwohl sich hier viel getan hat. Dementsprechend ging auch dieses Mal nicht gleich alles glatt.
Beim aktuellen Problem ging es um seltsames Verhalten der App nachdem die App aus dem Ruhezustand über eine Push Notification geöffnet wurde. Dies führte dazu das Services nicht mehr reagierten, es wirkte sogar so als würden bei jedem Neustart Services dupliziert. Nach einem Start aus dem Ruhezustand über Push Notification funktionierten dann eigentlich alle von einer Push Notification ausgelösten Sachen nicht mehr zuverlässig.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zimtschnecken a la Cinnabon</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/kochen/zimtschnecken-nach-cinnabon-art/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 14:00:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/kochen/zimtschnecken-nach-cinnabon-art/</guid>
      <description>Zutaten Teig  1 Würfel Germ 1/4 Liter Milch - lauwarm 100 Gramm Kristallzucker 75 Gramm zimmerwarme Butter 1 Teelöffel Salz 2 Eier 600 Gramm glattes Mehl  Füllung  150 - 200 Gramm brauner Zucker (je nach Geschmack) 3 Esslöffel Zimt 75 Gramm zimmerwarme Butter  Zubereitung  Für den Teig den Germ in der lauwarmer Milch mit ein wenig Zucker auflösen. Der Germ sollte aufschäumen. In der Mixerschüssel den Zucker, die Butter, das Salz, Eier und Mehl vermengen und verrühren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radlkarte Linz online</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/radlkarte-linz/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 08:33:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/radlkarte-linz/</guid>
      <description>Radlkarte Linz   Ein Projekt das mir im letzten Vierteljahr viel Freude bereitet hat, war die Kartierung der Radinfrastruktur von Linz. Nach dem Schema der Wiener Radlkarte habe ich viele der Linzer Radrouten kartiert.
Schwierig war es Gebiete korrekt zu kartieren, wo ich selbst nicht so viel unterwegs bin. Ich habe versucht eine Grundinfrastruktur mithilfe des vorhandenen W&amp;amp;M Ökostadtplans, der OpenCycleMap und Luftbildern von basemap.at nachzuziehen. Eine Erfahrung konnte ich dabei machen – gute Radinfrastruktur ist auch aus der Luft zu erkennen: Breite Radwege, gut sichtbare Blockmarkierungen oder rot eingefärbte Überfahrten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul Weber</title>
      <link>https://jp-weber.family/paul/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 17:22:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/paul/</guid>
      <description>Softwareentwicklung
Skills  Node JS, Angular, Nativescript Entwicklung Native Android Entwicklung PHP Entwicklung Linux Server Administration AWS Cloud Services (S3, EC2, Cloudfront, &amp;hellip;) Docker &amp;amp; Kubernetes Databases: MongoDB, Elasticsearch, MySQL, various Key-Value Stores like Redis, Memcache, &amp;hellip; Scrum Methology, Test Driven Development, Agile Development  Lebenslauf  2014 - jetzt Softwareentwicklung Node JS und Nativescript für Apollo.ai 2010 - 2014 Softwareentwiclung PHP für IWATech 2007 - 2009 Softwareentwickler PHP für Klier, Krenn &amp;amp; Partner (Klienteninfo) 2005 - 2009 FH Technikum Wien - Bachelor Informatik, Master Softwareentwicklung 1996 - 2004 AHS Ödenburgerstraße  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallo Hugo</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/hallo-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2019 08:33:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/hallo-hugo/</guid>
      <description>Ich war schon länger auf der Suche nach einem static page renderer und habe zuletzt Pico CMS evaluiert.
Nun bin ich auf Hugo gestoßen - und sehr zufrieden. Ich habe darum gleich meinen Blog und meine persönliche Homepage darauf umgestellt.
Rezepte, Radfahrthemen, Entwicklungstipps und vieles mehr gibts also nun hier.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>