<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radfahren on Familie Weber: Paul, J und K</title>
    <link>https://jp-weber.family/tags/radfahren/</link>
    <description>Recent content in Radfahren on Familie Weber: Paul, J und K</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-at</language>
    <copyright>© Paul Weber</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2020 22:00:18 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jp-weber.family/tags/radfahren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Radlerkummer im Bulgariplatzviertel</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/fahrrad/radlerkummer-im-bulgariplatzviertel/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 22:00:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/fahrrad/radlerkummer-im-bulgariplatzviertel/</guid>
      <description>Fehlende Radinfrastruktur auf der Wiener Strasse zwischen Unionstraße und Bahnunterführung Die Wiener Straße ist eine der Hauptverbindungen vom Viertel in die Stadt. Leider ist ab der Unionstraße die Tempo 30 Zone aus, und das bei viel Verkehr und ohne Radinfrastruktur. Erst ab der Unterführung gibt es durch Initiative der Radlobby OÖ einen nicht benützungspflichtigen Geh und Radweg.
Hier würde zumindest eine Verordnung von Tempo 30 und das Markieren von Sharrows dem Radverkehr sehr helfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radlkarte Linz online</title>
      <link>https://jp-weber.family/posts/radlkarte-linz/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2019 08:33:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jp-weber.family/posts/radlkarte-linz/</guid>
      <description>Radlkarte Linz   Ein Projekt das mir im letzten Vierteljahr viel Freude bereitet hat, war die Kartierung der Radinfrastruktur von Linz. Nach dem Schema der Wiener Radlkarte habe ich viele der Linzer Radrouten kartiert.
Schwierig war es Gebiete korrekt zu kartieren, wo ich selbst nicht so viel unterwegs bin. Ich habe versucht eine Grundinfrastruktur mithilfe des vorhandenen W&amp;amp;M Ökostadtplans, der OpenCycleMap und Luftbildern von basemap.at nachzuziehen. Eine Erfahrung konnte ich dabei machen – gute Radinfrastruktur ist auch aus der Luft zu erkennen: Breite Radwege, gut sichtbare Blockmarkierungen oder rot eingefärbte Überfahrten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>